全屋漏電 亂裝爐埋爆炸危機首引商品例 裝修爛尾 海關拘店東

全屋漏電 亂裝爐埋爆炸危機
首引商品例 裝修爛尾 海關拘店東

要聞

【本報訊】一名將退休入境處職員，去年購入元朗朗屏邨公屋單位作安樂窩，去年12月以31.8萬元委託一裝修公司進行全屋翻新，換來一肚氣，裝修工程未能於合約訂明今年3月2日完工，且爛尾僅做了約六成工程，全屋甩甩漏漏，亂駁電線，隨時有漏電爆炸危機之餘，間房牆身及房門未裝，廚房爐具欠奉。戶主向海關投訴，海關昨首次因工程未符合約說明提供的服務，引用《商品說明條例》拘捕裝修公司東主。
記者：徐雲庭 金敏琍

事主姓陳，為入境處職員，與妻子育有一名就讀中二的兒子，一家三口原住在政府宿舍，因臨近退休，去年花30萬元，購下朗屏邨畫屏樓一個面積300平方呎單位。由於單位異常殘舊，去年12月13日，他從手機App《Call師傅》，找到「森得傢俬設計公司」做裝修，連同搭棚費、製造家具及裝修工程，總費用31.8萬元。

廚房漏裝鋅盆煤氣爐

由於陳要在指定日期內向政府歸還宿舍，去年12月及今年1月初，以合約形式訂明完工日期於今年3月2日，並向「森得」先後3次合共付了30萬元裝修費，但裝修公司不但未能如期完工，並帶來如噩夢般的爛尾問題。
陳稱，整個工程僅進行了六、七成，屋內沙塵滾滾，無論天花批盪及地腳線都未做好，櫃枱防火板也未貼，最令他驚訝的是當中5大問題，他指，單位原本間開一廳兩房，但結果未有間牆亦無裝房門。
再者，全屋電線外露，陳稱，機電署人員接獲他投訴後曾來檢查，證實全屋電線亂駁出現漏電，懷疑由無牌電工「求其」安裝，需聘請合資格師傅重新鋪設。陳又稱，安裝在組合櫃的食飯枱，有一次兒子正在吃飯期間，食飯枱組件突甩脫，整張枱塌下，幸沒傷及兒子。廚房原本安裝一列廚櫃、鋅盆及煤氣爐，但整個廚房除裝上瓷磚外，其他東西都沒裝上，他們洗菜要去廁所洗，用電磁爐簡單煮食。
他說，最離譜是在浴室安裝「德國寶」熱水爐，裝修師傅竟將排水閥裝在密封牆身內，沒伸出戶外，可能引致爆炸，最終需另請工人安裝。他形容對有關裝修工程「欲哭無淚」，原本用作退休的安樂窩變得家不似家，他先後向消委會、海關及警方投訴。
海關曾派人到場查看，發現單位裝修明顯未完工，違合約列明條款，並計算過整個工程，涉案裝修公司還有價值13萬元的工程未完成，昨午4時許，海關人員拘捕一名裝修公司東主，涉嫌違反《商品說明條例》有關應用虛假說明於所提供的服務，同時撿走一批文件調查。
《蘋果》記者事後到該公司追訪，發現公司招牌有兩個，分別為「鈞峰有限公司」及「建億傢俬裝修工程」，但卻沒有「森得」的招牌，一名女職員回應時反指因事主要求裝修「左改右改」，才影響完工日期，並拖欠公司尾數。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

妻病重入院 耗盡積蓄換爛屋

要聞 4小時前

業界憂誤墮法網 促海關交代

要聞 4小時前

Hea 還Hea
人地又比左錢.... 做都做得似樣D 呀

以前呢D case 都告唔入又追唔到, 呢次第一次真係少見....

仆街裝修佬

因為係退休入境處職員

呃著件政府公務員，死得心服口服啦

做公務員真係好著數

之都都有單19萬變79萬比人拉左
事主又係做海關

對啲仆街裝修佬/公司，一定要狠

他說，最離譜是在浴室安裝「德國寶」熱水爐，裝修師傅竟將排水閥裝在密封牆身內，沒伸出戶外，可能引致爆炸

唔明

政府真係好垃圾
如果唔係退休公務員鬼有人同你跟

睇完就明

搵人裝修要無伏真係好撚難

裝修佬太過分姐

所以相熟朋友介紹真係好重要

係, 好多基本野都無
仲有好多電線都外露

得海關肯做野 消委會

如果唔係公務員，報紙都冇得上

消委會唔係政府機構，冇權冇勢
淨係可以點名批評商舖或幫你協調

入境處成日都同海關齊做嘢
真係打個電話已經搞掂

抵死啦裝修狗

裝修佬真係無個好

搵黎做案例

坐硬

佢都係因為有相熟做海關先拉到人炸

告得入 , 以後用呢個案例告班裝修佬死硬

呃著個入境抵你死啦

如果海關唔受理，自已用民事告裝修佬?

都係錢既, 搵D有幾間分店又做得耐既室內設計公司實無問題.

你肯定

就退休，個仔先讀跟中二

荒唔係臨老搵個大陸女人 生仔
正仆街！

裝修呢Ｄ野真係無相熟朋友試過得都唔好亂搵

唔係55歲退休咩？ 咁都係40歲先生，3到尾結婚都唔係好離譜嗟

紀律部隊55歲退休，個仔中二大概14歲
都係40歲到生仔而已

冇裝修常識搵裝修佬

一家三口原住在政府宿舍，因臨近退休，去年花30萬元

點解30萬可以買到 ？佢係公屋戶主？

街外人買要150萬左右

公務員退休還宿舍當綠表

律師费都大撚獲

做得好
繼續黎

可能幫裝修佬收唔到尾數，
特登玩野

咁都夠膽死

拉鳩佢，做得好

合約應該寫明晒 個裝修佬明玩野

有名你叫委員會， 點會有執法能力

香港消委會係世界上既消委會黎講算叫唔錯嫁喇

你上返百度啦

咁高鐵～港豬澳？？

可以報海關了

想問下
還左宿舍搬去公屋既話
間公屋可以買？

退休，但個仔得中二

抵拉

食撚屎啦戅鳩仔

佢個情況應該係退休申請公務員名額公屋
編比佢個間公屋係可出售公屋
之後立即用房署出售公屋價買左佢

如果你申請公屋時編左出售公屋邨
你都可以買入

公務員退休係咩年紀都可能用
尤其紀律部隊多提早退休
隨時佢想食長糧之後入私人市場

isee 公務員真好

前提本身間公屋可以買

好肯定law. 無舊客回頭好難養幾間鋪.
只係佢地一定唔會收最平, 但有個品牌, 有要求先好搵呢D.

唔係就唔抵.

一般裝修整水電真係要識人, 一般人唔會識睇.
其他其實跟緊D分幾期俾錢問題都唔大.

搵人裝修真係要睇彩數 仲要自己跟緊d

呢樣真 不過做人做事一樣 唔好揾埋老鬼做 揾後生既會好好多 有手尾同可以交yf

要自己跟不如落手同佢做埋好唔好

同埋忌完美主義. 要好靚手工唔係貴少少咁簡單, 可以同一樣要多八倍時間做. 你俾唔俾得起八倍錢? 多D睇下其他人裝修或者有D自己動手做下比較下.

要知D咩唔可以錯(入水, 去水, 防水etc), 執正個D就得.

其他一眼望落去無大問題就OK.

有時唔係老闆搵你笨, 係D CF偷懶.

業主多D上去睇下, 睇下有無做足野都係保障自己既方法.

d錢你自己嘅 唔覺得跟緊d有咩問題

垃圾攻府整乜鳩優質的士狗計劃吖
整個優質裝修佬計劃就差唔多
一堆所謂裝修佬出嚟呃飯食

其實而家有考牌都好左好多.
請後生可能好過請老野, 當然好既老野先係最值錢.

裝修唔揾相熟嘅可靠師傳，賴嘢機會好高。

相熟都要小心
我fd試過朋友介紹，d報價唔清唔楚，又貴其他一截，唔幫襯仲要發癲屌人

唔熟唔食

女水
威糕糕[女/left]公司網[left]

有呢個可能
最好搵自己樓下有十幾廿年歷史既裝修公司再查一查口脾, 若大致上口脾OK才幫襯, 咁樣安全D, 開左廿年都唔收皮仲有名聲既, 唔會差得去邊

無錯，消委會無權執法